# Роль предлогов в определении авторства

Код и данные к дипломной работе "Роль предлогов в определении авторства"

Автор: Дарья Балуева, НИУ ВШЭ, магистратура Цифровые методы в гуманитарных науках, 2022

## Состав репозитория

1. Основная программа.ipynb – блокнот на Python, обработка данных и последовательная проверка атрибуции, выполненной с помощью [stylo](https://github.com/computationalstylistics/stylo)
2. Эксперимент_с_исключением_предлогов.R – скрипт на R, атрибуция с помощью [stylo](https://github.com/computationalstylistics/stylo)
3. Частотные списки служебных частей речи.zip – архив с данными, 20 папок, где хранятся частотные списки служебных слов разной длины: в первой папке – частотные списки, созданные из списка 105 самых частотных служебных слов, во второй – из списска 106 слов и так далее. Списки создавались путем иключения из исходного списка какого-либо предлога или комбинации предлогов. 
4. Расстояния.zip – таблицы расстояний, полученных в результате экспериментов по атрибуции (на основе частотных списков, про которые рассказано в предыдущем пункте)
